[突發] [廣東先羸1分] 清遠居民罷市罷課 政府跪低放棄建焚化廠

廣東清遠市數萬居民針對飛來峽鎮政府興建垃圾焚化廠的抗議行動，持續了一星期，昨晚更爆發警民衝突，警方施放催淚彈驅趕抗議者。昨晚起有至少800多名武警到該鎮，並把鎮的出入口全部封鎖，且有人剪網線要封鎖當地網絡。今日，飛來峽鎮居民持續罷市罷課，並一度傳出會斷水斷電。

今日下午，村民張小姐向《蘋果》指，鎮政府領導剛向示威的鄉親宣佈，放棄在當地興建焚化廠的計劃。她指，鄉親經過連日在鎮政府門口「文明抗爭」後，示威將暫時結束，「大家都好累，要返去休息下」。

搬黎香港起咪搞掂

嘩 以後點管治啊 政府好難做嘢㗎

有線有片睇:

廣東清遠自周日起，有大批民眾上街示威，抗議政府計劃在距離市中心三十分鐘車程的飛來峽鎮，興建垃圾焚燒發電廠。
事件後來演變成警民衝突，公安周二晚施放催淚彈驅散示威民眾。
當地政府及後發表聲明，決定取消興建垃圾焚燒發電廠，指決定是考慮民眾的反對意見後，認為民眾是出於對清遠的關懷同受護，並指中共清遠市委、市政府尊重科學、尊重民意，及重視環保。

香港應該同清遠接軌

大陸呢d 等件事淡左之後就會起 到時無人提

港豬

同意，反正搬埋大陸d垃圾黎香港燒，
班港豬都唔會有過激反應。
和平 理性 非暴力

仲以為坦克碌豬添

係氹住你先生，之後半夜拉人，拉得一百幾十人其他人會驚唔敢再反對

好似烏坎咁,一定會秋後算帳

港豬要返工，不了

起碼人地成村人肯團結
港豬

真勇武 今次真喺俾個good

傻仔

之前佔領旺角, 有黑社會係旺角打學生

大量香港人趕去旺角支援

佔中都秋後算帳啦
唉

烏坎村 村民 最on9

抗爭最激烈果陣, 竟然收手唔玩

結果政府秋後算帳, D村民想再抗爭, 但已經無左團火

果晚迫到警察先撒，成個旺角十字路口對落兩個街口都滿晒人，最少有幾萬人係度

所以話, D人成日踩香港人無料到
根本香港人都可以勇武

中國人都唔係成日勇武啦, 係耐唔耐先有一單勇武
好多時 中國人比人拆樓, D女學生比官員強姦, 又咪一樣唔識反抗

啲人係咪唔記得咗政改係冇通過到
你覺得巧合又好，支共要落台又好
個結果就係雨革就做到，政改又冇過到
你鍾意繼續話香港人港豬由得你地
橫掂踩港已經係潮流